其實公屋外型點解要起到咁核突

要起到5顏6色、一忽忽咁，成座白色好過，係都要加d色上去 又唔整齊

我都有諗過呢個問題仲要全部都咁嘅外型結構

因為係公屋

但你呢張相唔係好醜咋喎

方便睇高空擲物？

因為吾可以做靚，有顏色有規格標準，吾可以豪華

話比人知， 無錢就住柒屋
唔想住就過主

政府刻意製造階級比較，特登製造公屋=cheap, 基層，私樓=高級，中產，地產商唔會比政府起得靚，公屋外觀又靚又實用，地產佬好難搵食。

其實公屋用料仲好過私樓，個殼設計得靚就橦橦都係咁起，成本唔會有太大分別

交3,4千蚊租一個月
外型無所謂啦

要班賤民認清自己位置 係社會共識黎唔關政府事

新加坡公屋

我估係因為如果用新設計

全部野都要經唔同部門approved

會勁花人力物力時間

所以就keep住用番舊design算

我相信唔關錢銀事 唔會平好多

公屋好似今年落成既單位先有少部份過3000蚊租

火炭居屋嚟嫁

都係跑贏大市
每月加3千蚊就可以有埋車位
仲講外型, 連登仔痴痴地

其他國家：
公共房屋=政府起比人住既屋

香港：
公共房屋=政府起比"窮"人住既屋

香港政府同地產商一直好合作咁去製造"公屋=窮", 呢個觀念比香港人

樓主張相係居屋喎

以前會依地勢設計
後期先求其

如果唔起得核突，點引你去買私樓

行過啟德果堆公屋你先知咩叫核突
果隻黃黃啡啡配色突顯埋果陣窮酸臭味出黎

係喎，不過依家居屋公屋一樣樣，廿年前既居居俾唔同樣

方便砌積木 起得快..又易認係窮人

新型既公屋居屋一齊起，無得分添

公屋起靚d
人人都去住啦
政府又要再去
求其咪算

支那01其實都有講公屋設計
但唔想Po link

跳樓型公屋

靚唔靚都多人去住啦

2005年，鄔勵德重遊香港，留下一句評語「好多香港建築物都好醜樣。」

「城市日記」策展人黎穎詩，2015年赴英訪問鄔勵德，攝製紀錄片《勵德年記》，指鄔對花巧建築無好感，只鍾情平實設計

無錯
而家公屋 綠置 居屋
啲樣全部無乜分別
大家都分唔到

當然事實上好多地方都係一大個公屋屋邨入面夾左幾座居屋 而你係完全唔為意

吾你老母

平實唔一定醜，兩樣野

公屋有車位平租維修錢又唔洗自己出
配套設施又齊, 叫你交雙倍租最多咪6,7千

冠德苑海景單位甩漏處處 驗樓師狠批「一流景觀 九流裝修」

公屋用料好過私樓

其實都唔差
2-3千租我都想住一世

唔係喎

彩虹邨好多人去打咭喎

關你撚事咩

冇所謂啦 冇癲佬已經要還神
利申：全公屋

請咩公屋邊樣物料好過私樓

平實好多都靚

前面個monument就真係醜

以前 d 實驗性公屋而家睇返一 d 都唔 outdate。

其實公屋用料真係靚好多 全石屎料合晒格
私屋反而追求快起好快出售 小左用石屎 大部分都係支那工廠整好 送返香港進行組裝 啲牆身薄到
只不過係外觀上靚啲咁

冇所謂啦

你真係未住過公屋
1000都唔洗

=香港私樓

對稱
用色又靚
又多公共空間

窮人只能默默承受

邊座公屋特別出眾

呢個唔掂嘅應該係講緊個裝修

坐西鐵望天水圍d 公屋
一堆灰白色 ,睇到個人會好灰
我覺得顏色係有需要

用料幾靚層樓都唔係你既

呢堆私樓黎......

等d廢人慚愧

吾你老母
但無知一問
純白有幾豪華

同埋起得太靚私樓撚咪屌晒鬼

總結=97前起既英式港府有特色，97後港共就柒

同唔同意

好似聽人講 色彩繽紛D 等D人無咁容易輕生
被人掉落街果D唔計

我舉圖做例子
我唔知呢到係咩屋苑

私樓來，嘉湖

起咁靚做乜 啲公屋撚都冇乜質素
唔會珍惜
周圍吐痰掉垃圾
又多廢老又多蝗
有得俾佢住都算係咁

97前就係
好嚴格

用外型話比人聽呢個係公屋

易認掛 但啲配色真係好隨機亂咁黎

所以坡豬做豬唔係冇道理

海之戀夠靚啦 入面咪又係偷工減料
之前有單廁所爆撚到成屋屎
唔係話打飛機
好多公屋個間隔同用料仲靚過宜家新起堆私樓
睇外型根本曬氣

全香港私樓係得貝沙灣外型靚得黎入面都好靚

是但喇 好過畀成萬蚊住劏房

而棟好似居屋嚟

因為無左英式管理
變成左千篇一律嘅積木樓
八九十年代都仲有幾款可揀
六七十年代果D直頭會配合埋個地勢高低去起
現在話鳩知你
全部將撻地鏟平佢塞幾棟樓落去收工
私樓都一樣唔係以人為本
係以最大可銷售面積為本
都唔知幾多十年無見過有靚樓

細個𠴱陣老母抽到祖堯邨竟然唔揀最後揀左青衣長康邨，隔左好多年傾開佢都有 d 後悔。

其實個Floor plan 每層都一樣正正方方，
唔使重新設計既話，起嗰陣會慳錢d，
所以未至於地產商同政府夾埋整cheap 佢

公屋最近會多用預制組件，洗手間防水可能會仲好

公屋起到幾好中產都排唔到㗎喎

有衝動跳落去

上面張圖係瀝源

公屋面積實用喎

現家啲私樓靚又點？ 三尖八角

買番啲舊私樓就最好，四四正正

因為啲錢係港共政府幫支那看管住先咋嘛 用係班奴隸香港人身上邊度得㗎

公屋先出名預製組件喎

東明社會住宅

青年公宅一期

興隆公宅
(~HK$525住400呎私樓質素)

香港人？抽到公屋好開心呀

樓主pin左佢

因為要過noise impact assessment

公屋唔洗整得靚 哂錢

法國公屋Espaces d’Abraxas，hunger games拍攝地

公屋外牆係預製組件砌上去 所以全部公屋外型都一樣
利申civil jj

都30年嘅樓齡係咁上下喇

超得幾靚都冇用，入面啲居民質素差，比佢地住豪宅都係差

其實居屋咪又一樣咁樣衰
又殘又舊
點解啲住居屋既成日有種優越感
明明一樣窮人住

其實新起嗰啲公居都係copy n paste
係房屋署做過 不知幾嘆😂

間屋邨嘅主色

一條條邨唔同色

自已住， 業權係邊個有咩關係

用料差既私樓， 仲要拎錢維修

勵德 公屋之父

結婚之後老婆同對養兒防老既老爺奶奶住？

因為政府係無心機再設計
全部都啤模同預製組件
又快又易又唔使諗過

以前啲公屋點會一式一樣

大埔d私樓

水泉澳都要2千起

錯 係因為呢個政府廢
冇美感教育+建築設計冇人材
美感全部廢老級 所以d配色咁撚柒

你住過？咁咪好威

醜
蝗語

橙色同藍色有咩分別

x2 吸管咁 引人快速重生

又係度吹奏公屋
夠膽死話用料好過私人樓
唔通公屋唔爆屎渠？唔會滲水？
未計沉降短椿果啲
你話一兩千蚊抵住我冇嘢好講
但整體質素一定係私樓好
自己細個住公屋，都想下一代可以脫離果個環境
你要我搬返去住真係幾平都假
情願努力工作

呢D唔係，佢地既祖屋係有個block number, 圖中係私樓

新樓都咁平

唔止公屋
居屋私樓都愈來愈求祈
起啲垃圾都爭住買/上樓
使乜再花心機

醜都蝗語？

成幢藍色喎

以前就係
依家其中一個問題係啲料畀政府差左

比如 mk 插座
以前係好厚料
依家薄哂

但牌子係無變過

咁講其實太古城都幾普通下，過千萬私樓嚟計都算樣衰

大家可以重溫viutv既人住公屋我住公屋

公屋黎架
要美感做乜

全部一式一樣

學校又係

設計下好無

你就係一個成功既例子

香港起咁靚又會比人屌花錢益新移民

點解唔可以起到好似私人樓咁？

開晒大會傾架
叫d供應商拎晒d sample出黎
係度傾乜質感 又點樣淺色dd深色dd
又影相又摸又剩咁
又拍埋d膠渠紅桶生鐵度撞下色
又整晒3d摸組 上帝視角咁

搞完唔知幾多月 考慮過億個因素
先得出黎既成品
又乜乜主義 又點樣構圖哲學又剩
出到黎係禁上下

趕佢地走啦

華人賤種天生就冇美感dna

全部倒模倒出黎

私樓就算得個床位都有弱智狗衝去買

除咗天同花園有咩分別

係囉 有咩問題

強烈建議政府，申請公屋一定要查他們的大陸資產。真人真事：我媽的朋友，是新移民老人家，好快就排到間市區大公屋，因為他寫了孫及仔女的名一齊申請，但其實孫及仔女在大陸過優質生活，做生意，住大屋，在大陸讀國際學校。他們有很多物業在大陸收租，個個月去長線旅行，歐洲杜拜果D, 享受人生。但就在香港扮窮拿公屋，老人金。

但他們完全覺得自己冇做錯，覺得這是做香港人的福利.

外國公屋一樣有美感

美感可以令到一個地方變得有特色

我又覺我唔差bor

話人賤民就唔好再講乜公義同光復香港了，偽君子

口語書面語都唔識分

樓主你影緊既呢棟
2分鐘到地鐵站
5分鐘到沙田
45層全港最高居屋
要400幾萬買，你買到再講啦

SKYLINE CITY 新手教學

公屋都有打手

沙田新公屋水泉澳邨租金同區最貴
房委會定出新落成的沙田水泉澳邨租金，為每月每平方米68.4元，是該區公屋最高租金水平。

水泉澳邨在本月及下月間落成，涉及5幢非標準型大廈共3039個單位。房委會表示，84%單位的租金水平，定於每月2100元以下。

房委會說，公屋租金已獲得大幅資助，包括差餉、管理費及維修保養費，公屋申請人若未能負擔獲編配新單位的租金，可以要求改配租金較廉宜的翻新單位。

2014年新聞
依家應該都無咩點變
你知公屋唔多點加租

作為國際都市，影響到市容既野要起靚啲好正常

中國人劣根性
鍾意用階級攞優越感

樓住幅圖我覺得幾靚，係咪得我咁on9

醜都蝗你都幾痴線
咁我話我個樣醜又蝗？

畀窮撚住就求其啦

FF情境題

2人家庭 月入2x-30 k
12k租緊樓 實尺2百幾

宜家有公屋offer畀你
但幢樓外觀好似70年代嗰種公屋咁舊
4000蚊 實尺3百幾
deal or no deal?

你蘇聯嚟㗎？諗嘢守舊到咁？

啲人成日當書面語=蝗
唔使理佢

Same

你咪新移民囉屌你老母
花錢

狗沖

蘇聯都未必冇美感

祖堯邨真係屈機好多

無顏色你咪又話柒話悶

其實你岩
但現實係d公屋宜家比哂支那種住
起咁靚做咩
最好唔好起
屌

階級觀念重到呢

仿佛住公屋嘅人應該拎去堆填
有瓦遮頭仲重想點?

講真...我都想住依家D新公屋
間隔又好 又有間房有窗
根本就應該新移民上樓就上舊公屋 舊公屋搬上新公屋先岩
屌你個濕尻政府

起個皇宮比人住好冇
人人住公屋

盲反？

等強逼症嘅唔敢住

其實全白都好樣衰
根本公屋個外形咩色都樣衰

全部一式一樣，咁唯一咪改下顏色羅

因為公屋係Precast Concrete structure， 講求速度同金錢多於外型美觀

其實好多連登仔內裡都係支那種

將'人' 去量化同定價將人視為物品去分貴賤,由你做咩職業,讀咩科,監犯要咁好待遇做咩(最好槍斃哂所有犯,唔洗花資源養佢地,普遍華人心態)

完全同西方文明格格不入

你小學都冇畢業?

又比啲法西斯兒登仔屌架啦

你間屋係你儲蓄咗幾百萬買嗎？
咪又係父幹撚

應該話你住係度就唔覺
入面咁柒，又多廢人，出面點設計都冇用

有啲邨大單位正常租金都四千幾

你係咪住老人邨

廁所門對大門
97~00嗰時嘅就真係唔錯喇

仲有冇得抽
去紅磡都係20分鐘

嘉湖黎
我反而覺得呢d望落去幾舒服

最好啦
反正多數都係蝗住 起咁靚有咩用

冇平等 算咩自由?
2020仲階級主義? 不了 想嘔

OP柒曬，btw公屋d租仲平過私樓管理費，講閪咩

公屋實尺3百幾嘅話,月租千幾架咋

之後搭車經過安泰村
人地中層已經望到海景
月租頂盡咪3000

之後回望自己
做到狗咁撚樣唔知為咩
實尺400以上嘅樓 全部都天價
不如求其搵個人生夠4個小朋友
求其扮家暴 排隊打尖住公屋大單位算

其實兒登仔好矛盾,又要人地好既一面,但要付出少少大愛都唔得

講到尾都係華人特質,要食自助餐

食屎啦認字特警

關你撚事咩。俾支那人住喳

弱智？

你返支那住算啦

英國佬睇個陣就係靚料
近年絕大部份政府樓話知你公屋居屋綠置居
都係用左大量預製組件砌積木咁砌
間隔全部一式一樣
大陸造
承建商都係紅底中資包晒咁濟

公屋月租千零兩千
居屋月供萬幾兩萬
兩者排隊申請嘅人收入可能只係一線之差
住嘅環境一撚樣
其實幾搵苯
港共政府就係咁仆街
窮又窮唔死你焗你做樓奴

求其喇 當佢搵得多交1.5倍租囉

重點係 我想知有幾多人真係因為外觀

介意到 寧願租樓住都唔肯住公屋

公屋窮鬼咩。。。 根本特權階層

痴撚線醜都係蝗語
咁醜樣係咪蝗語

一邊覺得北歐好好但自己啲思想係支持中共式滅貧
呢個係教育有問題
我覺得中共港共係有影響
不停灌輸有錢就係成功 有錢有地位就係掂
有錢做乜都得
講到啲冇錢嘅人係應該被消滅

新加坡啲公屋唔係咁㗎

我見好多人都交緊三四千

新移民全家冚家剷 我屌你老母骨灰

係咁㗎啦
連登不嬲右到仆街
私樓呢啲跟本就係社會極扭曲，地產商連埋政府洗你腦再打劫式賺你錢嘅產物，咁都要吹奏
有得揀，我實住公屋
慳幾千，買返好多時間同快樂

其實外型睇落唔算差

呢個係居屋

呢啲先係，層主個啲係新加坡居屋。

你知唔知醜呀

咁香港地本身都係多人右
只係今次抗爭令到多左係某啲層面有左翼思想
骨子裡都係比啲痴線思想洗左幾十年

其實右冇問題,你對外族極右都冇問題

但對自己香港族人都咁右做乜

無喇 一早抽哂籤
利申 仲起到on99租緊近2萬蚊300且私樓
上居屋不知幾好 300萬買到400尺喇

連登仲成日有人踩底居屋抬高私樓
事實係香港地有6成人住私樓都係租（包括我）
月收入支出平衡起上黎分分鍾住私樓既仲窮撚過公屋

你以為？香港人就係鍾意標籤同埋階級奴念重，所以先繼續俾地產商當豬咁劏，你有冇唸過宜家新私樓點解起成1-200尺都有人肯400萬買？豬禁撚蠢，就係因為你地仲睇重咩階級觀念on99

計我話今時今日香港地抽中買到居屋先係人生嬴家，300萬買500尺樓，自住，佢地先低調起背後笑緊你班連登仔啦連登純粹用樓宇外觀黎定斷層樓價值，就係禁短視令你地起香港挨得禁辛苦，繼續俾私人發展商搵笨柒，比我都想買居屋，可惜抽唔中...

呢座好似居屋來?
火炭XX苑?

不過左定右都好啦，唔好太極端就ok
極左定極右都係on99

最激心係
買完私樓 收樓嗰下
發覺啲手工用料仲差過啲公屋

首先呢間係2019年居屋唔係公屋
仲自帶防火層空中花園

你可以豪華？

有幾靚幾豪華？

我諗係budget問題

樓主柒到深潛左啦
無fc過就放上黎柒

諗起之前連登有個POST係講政治傾向TEST
有個連登仔真係有法西斯傾向
D人話仲衰過希特拉
因為希特拉係環保撚但果個連登仔唔係

其實外國公屋都係差唔多
不過人地無鉛水 無短椿

外觀上和諧一型最好睇

美孚新村

你班社會寄生蟲俾兩三千蚊就有得住，仲想點呀?

洗唔洗起埋會所泳池俾你?

新公屋 居屋 結置居 好似一模一樣

即係佢真係特登設計到核突d?

咁舊design點解要design到咁核突

邊有潛，依家公屋居屋一樣樣、第二 呢個屋苑原先係公屋用途、後來先改成居屋出售

Agger

咁應該係問點解油到咁唔係起到咁
btw啲顏色則師揀嘅

因為要話你知呢幢樓係屬於政府唔係私人物業

住公居本身問題就不在於樓宇外觀，
講真每月2000蚊租住緊400尺公屋仔笑9番你轉頭啦月供2萬300尺私樓

不過居屋私樓有一樣點都係好就係俾幾百萬買鄰居，就算係居屋，唔會有新移民乞衣阿豬阿狗有400萬買到你隔黎個單位便鄰居啦，社區質素都好重要

template 嚟
政府公務員做嘢跟template 唔洗煩
好似政府啲柒網頁一樣
公共機構，郵局果啲一樣係90年代咁款
十年如一日，唔變就唔會錯，仆街公務員心態

係啲配色出咗事

樓主又唔做功課啦
原身做公屋後黎改做賣係火炭駿洋邨呀...

火炭旭禾苑一早列入左2019 6個新居屋單位輪冊入便從來無更改過房屋資料

為左鼓勵向上流買私樓

你睇下viutv嗰套人住公屋我住公屋
新加坡啲組屋可以起到私樓咁靚
只係港共政府唔撚當市民係人

真

附近設施好多都好舊
可以諗諗點翻新
得打咭位可以見吓人

成件事好似染咗肺炎就紅色 冇事就其他顏色咁

大樓起貨做靚個樣就比皇家佬收貨
交到比小業主 隨時係成付身家all-ined
仲唔驗屍咁驗
咩問題都出晒嚟

審美觀唔同

有時真喺唔知呢啲連登仔喺盲反定真喺冇讀過書唔識字

3樣都係叫非標準型大廈， 所以係一樣嘅。

利申搭車返工經過都見到
周邊環境其實冇打咭位咁光鮮

人地政府好咁多

私樓都好多蝗
應該起樣衰啲

真，手持公屋先係世界冠軍
交幾千蚊租一定抵過買樓，買樓住耐左要維修外牆又要磅水比呃錢法團
車位又平，多幾多閒錢使
怕過資產上限唔儲得錢，個個月洗曬佢，完全係活在當下既模範人生

勵德果個位真係超值錢 靜中帶旺
落cwb 天后又快

弱智仔連中文都唔撚識

你識唔識醜字點寫

為咗解決自己思想既矛盾，佢哋就直接將住公屋等同於新移民

印象中係得支那人係用醜黎形容死物

點呀而家上連登係咪要影定張出世紙同三粒星身份證先上得

來, 哥哥教你查台灣字典

解釋：
(1)
長得不好看的。如：「醜人」、「醜八怪」。
(2)
羞恥的、不雅的。如：「醜言」、「醜事」、「醜聞」、「醜態」。
(3)
可恥的事。如：「家醜不可外揚」。
(4)
丟臉。如：「出醜」。

笑撚死
新加坡D賤種對香港冷嘲熱諷都仲有班契仔幫佢奶袋底

咁應該改變嘅係唔俾蝗濫用，而唔係合理化起得核突咁撚本末倒置嘅邏輯

佢地賤還賤
D公共政策真係為左國民而做
呢樣係你無得反駁

居屋嚟

問建築處啦

望落密度好高

有d 苑係公屋/租置

試下唔好咁激動
你攞個國語字典出黎係想反面證明醜字咁用係蝗語
話一樣死物醜 樣衰/柒就聽得多 用個醜字應該都係普通話做母語

咁關香港人撚事咩 使撚吹奏佢呀

你都幾撚瘋狂決定唔撚理你

對住新加坡班賤種叫佢地做馬來西亞人就差唔多
人地踩住你上都仲要幫人講好說話 弱撚智

呢個位得一棟係乜黎

居屋公屋都係房署起樓組負責
依個居屋咁差可能係個承建商問題
再加房署睇唔哂

樓主做乜唔影埋舊式公屋
螢光色外牆都見過

因為無地位

天水圍d新公屋用色靚左

居屋黎.......

nyc公屋=第三世界難民道友營

有色果啲係確診咗

火炭居屋黎
咁咪仲好 其他區好多居屋同公屋起埋一齊 鄰居質素都係提升唔到

隔離中洲塊地會起大型屋苑 應該賣得幾貴

特登整到咁柒既
咁私樓就是但起都有人買

外型靚有撚用咩，住入面又唔係住出邊

洗撚咁認真搵返出嚟咩，呢個字有啲常識嘅人都唔會話喺蝗語

以前公屋有唔同設計，有Y型、長型、十字型、雙塔式等，但近年為左效率，一律以非標準型設計，所以變成千篇一律，變化只能在油漆顏色上著手

以前果啲1-37座仲柒，又細又迫，而家和諧式算係好左好多架啦

無錯 睇外表直頭一鳩樣

起到咁柒都咁多人霸住間屋有錢都唔搬走
仲起靚D最好一年冧幾棟 睇下仲有無人無賴

公屋入面 d 佈局好正，同埋呢類實驗性屋邨通常坐落向有無敵海景既位置，呢個真係打死都唔搬。

居屋仲慘
而家啲居屋同公屋一樣樣咁
唔睇個名見到個苑字都唔知係居屋

公屋起到咁靚把撚
全部白色算鳩數啦

一言以蔽之，憎人富貴厭人貧，唔想人地過得好，對自己香港人都係咁。

之前係7-11排隊見到前面個地盤啊叔交公屋租金 9xx電費千幾蚊
電費仲費過租金

90年佬頭誠哥啲樓都係咁
而個同麗港城又係好似

其實比較都曬氣，除咗新個d私樓，大把私樓又殘又舊，最緊要係屋入面既裝修姐。
如果單睇大廈外觀，睇下太古城，公屋都靚過你啦。

真 但要搵到條女生4個先

申請公屋計分制有年齡歧視，愈後生愈低分、但點解冇居港年份既計分 ？新移民大媽一落香港就可以插到好前，都on9既，完全係鼓勵多d新移民落香港，
窮撚係香港捱左咁多幾年，但就冇任何優待

所以係香港生活既基層，打份基層工，窮又唔夠窮，無公屋又無能力買私樓係最慘，成世交租，住得又差，將來想買樓連錢都無得儲，得個做字。

千幾咋ching

黃大仙乜型都有得睇
雖然公屋區 但起碼感覺好過天水圍果啲
全部都一樣樣

市區果D近鐵3-4人都過3000

新款個d大房係3，4千
細房好似先係千幾

蓋

新型公屋5百呎個d單位要3千，不過成日免租1，2個月，都係好平
私型新樓5百呎單位管理費加差餉都要3千喇

光井設計真係不得了

以前居屋會搵私人公司參與設計 有齊配套

以前天水圍有啲本身係居屋，變左公屋出租就爽
有幾個fd住俊宏軒
三房兩廳
係就真係隔涉

OCD triggering

係咪我問題 呢個配色我覺得好靚

一 唔靚 成pat屎咁
二 係居屋

膠都廢時派比你

咁華富邨嗰啲點計

仆街
你仲On9過班藍絲

入面內龍都係一樣

仲可以跟大佬做 靚

又海景
又對比色
好撚正

而家連居屋都一撚樣

一層多過20戶你會想死，呢隻一字型設計好多缺點

而家居屋好過30年前居屋啦

收入可能一家過10萬
一家4口

美孚都係

反送中嗰陣係自由左翼
平時就係極右/社會達爾文主義
鍾意強調階級/學歷優越 弱肉強食
羨慕同膜拜比自己高級嘅人 唾棄比自己低級嘅人
根本同中國人一模一樣

N無人士

呢堆係誠哥最後用料正既樓

房協啲公屋一流
乙明邨丶祖堯邨冇得彈
房委會嗰啲

都要睇人，你幻想下班大媽晚晚都係中間廣場唱小蘋果

你就on9 屌你老母 吹奏埋共產黨啦仆街

靚又如何？環境寧靜咪夠囉，日日都有百鳩幾人係你樓下打卡真係好咩

先唔講你階級主義思想垃圾
咩屋都係咁話
建築柒 咪搞到成個城市柒
根本而家香港大部分區既市容係唔達國際級城市標準

點解要俾公屋咁靚

屌你真係On9

二三千蚊租 想落地大玻璃

屌你老母 新加坡撚好唔好味

根本唔關事
唔理公屋大部分本土人住定支那人住
但建築柒就搞到成個城市柒
無論你係咩資產階級 出街睇到個市容咁柒都唔開胃
仲話國際級城市 完全跟唔上

開頭落成先有block number 新落成嘅都冇仲要起得勁現代

下面條link係講新加坡嘅公屋發展歷史：

呢幢垃圾影響哂成個區，屌佢老母，準備搬

一語中的

環境配套差，料幾靚都無用
利申: 公屋仔

睇下新加坡既公屋。。

再睇返香港既公屋

你有冇睇過新加坡啲組屋係點？

以前就係，依家係用大陸預製組件，即係好似啲所謂方倉咁裝上去

香港就係咁撚閪

呢幢居屋黎

唔好話坡狗啦 追到房協質素都偷笑啦

西方世界呢排好興住tiny house
minimalist 跟住拎哂啲錢去做自己鍾意嘅事
香港

講緊外形, 又忽然搬龍門, 話地段.....

同你地講野好嘔心......

香港人都住緊Tiny flat呀
不過住完已經無錢之嘛

60-80年代初嗰啲石屎肥過滔滔喎

又係喎
啲工廠大廈都係咁

驚 D 屍樓無人買 !

房協嗰啲分分鐘好過私人樓

之前聽過一個做建築嘅朋友講 佢地有人想整靚啲個殼
但政府最後唔比 話咩 公屋既人就係要比佢地知佢地住緊公屋

講事實就話奶到雪雪聲
屌你都On9
你攻擊我有撚用咩

你果啲應該係居屋黎
我唔記得咗果邊叫咩名

周地垃圾

小心有人話你奶新加坡撚呀

識工程就知外面層皮根本冇意思

地點好
實用
高質

遲下會講埋發長商

起咁靚做乜
新公屋全部新移民住咋

光復香港，只係一個笑話，光完都係地獄

所有野、外面層皮都好重要

呢個19/20年火炭新居屋黎架 仲未落成
我屋企人前排好好彩抽到買左
250萬有差唔多400呎

其實外型都唔錯 似新公屋設計囉
今期仲有d設計好靚既居屋

長沙灣：

將軍澳就普通公屋款

公屋靚點解地產佬難搵食
個關係係邊？
現實啲講句，香港人入住公屋仲難過買私樓

大家有冇諗過其實係班則師費撚事同你畫咁靚
話晒公務員黎邊會咁好心機

因為起得靚 遲下維修好麻煩
以前公屋居屋走廊牆身都叫做會砌下瓦仔

之後班友發現成日要執裂好撚麻煩，宜家索性油油就算，到時peel off一野補撻油上去搞撚掂

就黎連你我他都係煌語

有幾冇得彈

整到咁靚仲乜 要錢架嘛

我望住石硤尾邨嘅新細明體, 心諗, 點呀...

香港政府不嬲都唔鍾意低端人口

藝術既野你識條鐵咩

咁近火車站, 正WOR

好似有d人唔知新加坡組屋係公營房屋，但唔係公屋。

以前全部樓都係咁既design架wor

係幾威

香港從來都不是一個好地方 樓貴物價貴醫療制度差 同你講香港比起其他地方已經好好 好幸福架啦 十有八九係藍絲

有冇汝？

長遠 新一代公屋 個外型係要好少少

唔係整體城市規劃 唔會靚

新加坡嘅公屋玩法類似綠表 住滿5年唔洗補地價買賣限於新加坡國民 但係租同買賣條件好複雜 又要考慮人口種族比例等 新加坡公屋再細分幾款 有錢d咪可以買Executive Condominium 高級版公屋 類似私樓有會所

等班窮人有動力搵多d 錢 然後搬走

公屋邊個會諗靚 又唔係搵錢
係諗易起 實用

如果係咁我又唔介意做坡豬

d顏色

是撚但啦
咪又比私樓屌打

雖然係可租可買 但係事實上租同買嘅公屋質素差好多 包括環境、設施、鄰居等 窮人買唔起就通常租呢d 成日都俾人stigmatised 而且屋契年限只有99年 政府收樓未必賠償 樓齡越大組屋市場價值越低 個個都攞份退休強積金供樓成日急住換樓 手頭都變到緊 所以唔洗咁鼓吹坡仔全民公屋 內底都係咁黑暗

你肯定？
公屋一定係中國建築喎

平過香港居屋好多

公屋仲想點？

好柒

housing則師=垃圾

同意
之前成日撘車見到
顏色勁淡
係啲人p到好鮮色
利伸一次都冇去過入面

以上都無新加坡組屋 而且樓主個堆係組屋既豪宅級別貴到要中產先買得起
普通平民只係夠錢買以上既組屋

要有外觀嘅設計需時+成本

第一張同尾2好似玩具
好似lego

連登仔都以為個個坡仔都住到呢d咁豪嘅組屋

如果香港搞組屋 手頭上有幾層樓黎炒或者放租嗰啲實出黎嘈 低下階層排唔到公屋只可以捱貴租劏房籠屋 所以公屋實而不華 起都起快啲 唔洗搞咁多時間花喺外型設計到

仲有新加坡最大發展商同業主係HDB
HDB點都要起豪華組屋去滿足需求

間屋靚咪得

佢地豪宅級組屋幾錢 ？

Executive condo 最平起嗎要70萬SGD 貴可以去到100幾萬SGD但係無得同香港嘅樓價比 人地係政府樓